<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>marque &#8211; augure</title>
	<atom:link href="http://localhost/wordpress/tag/marque/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://augureparis.github.io</link>
	<description>Un site utilisant WordPress</description>
	<lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 23:49:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2021/04/cropped-AUGURE1_Plan-de-travail-1-32x32.png</url>
	<title>marque &#8211; augure</title>
	<link>https://augureparis.github.io</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mode durable: 51% des Français ne font pas confiance aux marques</title>
		<link>https://augureparis.github.io/2017/08/14/you-dont-have-to-spend-a-fortune-to-get-autumns-key-trend/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[augure]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 14:41:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[durable]]></category>
		<category><![CDATA[éthique]]></category>
		<category><![CDATA[marque]]></category>
		<category><![CDATA[mode]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://newnorth.fuelthemes.net/?p=35</guid>

					<description><![CDATA[Près de 70% des Françaises disent accorder de l&#8217;importance aux lieux et conditions de fabrication, et 64% se disent prêts à dépenser plus pour s&#8217;assurer&#8230;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Près de 70% des Françaises disent accorder de l&rsquo;importance aux lieux et conditions de fabrication, et 64% se disent prêts à dépenser plus pour s&rsquo;assurer de la provenance RSE d&rsquo;un produit. Mais, à l&rsquo;heure où sept Français sur dix indiquent être prêts à arrêter d&rsquo;acheter de la fast-fashion, un frein majeur à la transformation des comportements demeure: 51% des Français ne font pas confiance aux marques affichant leurs engagements, selon une étude IFOP réalisée avec Purpose Lab et le média Nouveau Modèle mi-février sur un échantillon représentatif de 1.020 personnes majeures.</p>



<p>Il ressort que 69% des Français disent accorder de l&rsquo;importance aux lieux et conditions de fabrication de leurs vêtements. Les femmes et les personnes de plus de 35 ans s&rsquo;avèrent davantage mobilisées sur la question, de même que les retraités, qui sont 80% à accorder de l&rsquo;importance à ce critère. L&rsquo;enquête ne montre en revanche aucune disparité notable entre consommateurs urbains et ruraux, ni en fonction des différentes régions de résidence.</p>



<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="349" height="525" src="https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/bigVillUp21.jpg" alt="" class="wp-image-967" srcset="https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/bigVillUp21.jpg 349w, https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/bigVillUp21-199x300.jpg 199w" sizes="(max-width: 349px) 100vw, 349px" /></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/manifeste-011-photo-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-968" srcset="https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/manifeste-011-photo-1024x576.jpg 1024w, https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/manifeste-011-photo-300x169.jpg 300w, https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/manifeste-011-photo-768x432.jpg 768w, https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/manifeste-011-photo-430x242.jpg 430w, https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/manifeste-011-photo-860x484.jpg 860w, https://augureparis.github.io/wp-content/uploads/2017/08/manifeste-011-photo-600x338.jpg 600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Il ressort cependant de l&rsquo;enquête que si ce sujet intéresse les Français, ceux-ci sont 51% à ne pas faire confiance aux grandes marques concernant leurs engagements éthiques et écologiques. Cette défiance s&rsquo;accentue même chez les moins de 35 ans (61%) et dans les communes urbaines de régions (54%). En conséquence, c&rsquo;est sans surprise qu&rsquo;une majorité de 79% de Français se dit intéressée par la mise à disposition d&rsquo;un label clair, décerné par une entité indépendante, fixant un score écologique aux vêtements. Un préalable nécessaire à une confiance qui pourrait soutenir des changements de comportements d&rsquo;achat.</figcaption></figure>
</div>
</div>
</div></div>



<p>Ainsi, les Français seraient déjà 70% à se dire prêts à arrêter d&rsquo;acheter de la fast-fashion. Une proportion qui reste stable en fonction des âges et catégories socio-professionnelles, mais tombe à 62% chez les consommateurs ruraux. Mais à qui incombe la responsabilité de prévenir les dérives de la fast-fashion ? C&rsquo;est à la fois aux consommateurs et autorités de s&rsquo;engager en faveur de productions de vêtements durables et éthiques, estime 55% du panel. Contre 24% faisant peser la responsabilité sur les clients, et 21% sur les pouvoir publics.</p>



<p>Mais ces consommateurs sont-ils prêts à payer plus cher pour des vêtements éthiques ? Là encore, une majorité se dégage. Ainsi, 64% se dit prêt à débourser plus pour des vêtements éthiques et écologiques. Dans le détail, 49% du panel accepterait de payer de 10 à 20% de plus, et 12% serait même prêt à aller jusqu&rsquo;à 20-50%. Il existe en outre 3% de consommateurs prêts à payer plus de 50% plus cher.</p>



<p>C&rsquo;est chez les 35-49 ans que l&rsquo;on trouve le plus de réfractaires à l&rsquo;idée de dépenser plus (44% de la tranche), ainsi que chez les ouvriers (46%) et catégories populaires (40%), tandis que l&rsquo;agglomération parisienne affiche plus de résistance à l&rsquo;idée (40%) que les régions.</p>



<p>Un autre point de l&rsquo;enquête divise moins: 81% des sondés indiquent qu&rsquo;ils seraient fiers de l&rsquo;image renvoyée par une Paris Fashion Week entièrement responsable, tant environnementalement que socialement. Une idée qui séduit particulièrement les 18-24 ans (89% de la tranche), ainsi que 84% des Franciliens.</p>



<p>L&rsquo;enquête est aussi allée sur un terrain plus politique. Les Français sondés estiment en outre à 92% que le gouvernement français devrait davantage s&rsquo;investir pour soutenir le Made in France. Et ce sont également 92% des répondants qui estiment que l&rsquo;Union européenne devrait davantage soutenir les petites entreprises de mode œuvrant pour une production durable et éthique. En outre, 75% jugent que les plans de relance post-Covid, nationaux comme européens, devraient soutenir prioritairement les entreprises de mode ayant opté pour une production durable et éthique.</p>



<p><a href="https://fr.fashionnetwork.com/news/Mode-durable-51-des-francais-ne-font-pas-confiance-aux-marques,1284821.html">https://fr.fashionnetwork.com/news/Mode-durable-51-des-francais-ne-font-pas-confiance-aux-marques,1284821.html</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
